---
title: 颐尚温泉、茅山旅游
lang: zh
date: 2006-02-14
tags:
- travel
- China
image: DSC07914.jpg
---

11、12日，我到江苏南京、镇江附近的颐尚温泉、茅山旅游。
我是参加[携程网](http://www.ctrip.com/)度假产品部组织的线路。

出发地在人民广场，博物馆后面的武胜路，所以那天六点不到就得起床。
然后坐近四个小时的汽车，到达汤山颐尚温泉度假酒店（尚品生活 颐然我心）。

因为携程的线路是不含餐的，要自己付费吃饭，随车陪同说，酒店提供88元自助餐和点菜两种形式，我想88元太贵了，就选择了点菜式。
奇怪的是，“点菜吧”在温泉里面，所以就先脱了衣服、在小汤池里泡了半小时，才穿上宽松的大号浴衣去吃饭。
点菜时不需要付现金，只要用更衣箱钥匙牌记帐就可以了。
一盘“茄汁炒意面”，价钱不贵，分量却比较少，还等了半个小时才上来。
不过饼干、汽水都是免费的。

然后去露天区。
我本来以为，温泉大概就是地上有一个洞、不断喷出热水或者温水。
一看才知道，浴场把温泉水分到了许多池子里，各汤池有不同的水温和香味。
当然这个香味不是天然的，而是在水中的一个香袋散发的。
颐尚温泉拥有50个露天特色汤池，水温从35~45℃都有、也有冷水的，香味更丰富：茶、酒、中草药，玫瑰、茉莉、百合等花香，还有我曾经喜欢的薰衣草（可惜那个池有45℃，太烫了，只好用手指蘸点水闻一闻）。
我大约下了4个汤池，一个直接的感受是：烫！大部分的水温都在39℃，实在受不了。
不过，泡在水中，忘却烦恼，自由自在的感觉很好。

两个小时以后，回到室内，躺在沙发上休息片刻。
然后再次启程去句容，入住京华桂冠国际酒店。
晚上在街上的饭店吃了茅山老鹅，菜点多了，吃得很饱。
大概因为泡热水澡蒸发了太多水分，一夜喝了2升开水。

第二天不用这么早起，七点半就可以了。
因为夜里做噩梦一身冷汗，起来就冲了个澡。
早餐是免费提供的自助餐。
九点退房、出发去20公里外的[茅山景区](http://www.maoshan.org/)。

![我在元符万宁宫前](DSC07897.jpg)
![苏南抗战胜利纪念碑](DSC07914.jpg)

茅山是道教圣地，被道家尊为“第一福地，第八洞天”。
山上道教相关的景点有九霄万福宫（顶宫）和元符万宁宫（印宫）。
我对宗教并不了解，所以也看不懂。
当天雾大，地陪导游小王说，是“仙气”浓，所以看不清远处。
道教的先祖是老子，在印宫里有一尊33米高的老子铜像，更稀奇的是，老子的手掌中心有个马蜂窝，可谓“蜂拥而至”。

地质方面的景点有喜客泉和仙人洞。
喜客泉是一个小小的泉水，其特别之处是只要泉眼旁边使劲拍巴掌，几秒钟后就会有小气泡冒上来。
仙人洞中有溶岩景观。

茅山还是一处抗日根据地。
山脚下，建造了苏南抗战胜利纪念碑和茅山新四军纪念馆。
苏南抗战胜利纪念碑被称为“奇特的纪念碑”，因为“碑下放鞭炮、空中响军号”，只要在碑下的一定位置放鞭炮，空中就会想起嗒嗒嗒的军号声，而且有不同的音阶。
南京大学专家认为，是七组台阶造成的回声，也有专家认为是路边排水沟的空腔共振，还有人认为是过去牺牲的小号手听到鞭炮以为是打仗吹起了小号。
这是一个尚未解开的谜。

下午两点，游程结束，六点回到上海人民广场。
